---
title: "Stit-ch-art 2.0"
date: "2010-05-06"
---

У графических редакторов масса возможных примененений, в том числе, совершенно далёких от дизайна и фотографии. Буквально на днях в ЖЖ пробегал вопрос, как в GIMP сделать схему вышивки.

В Linux, например, эта задача проще всего решается при помощи специальной программы [KXStitch](https://userbase.kde.org/KXStitch), интерфейс которой, кстати, доступен и на русском языке. А вот для GIMP, как выясняется, есть расширение Stit-ch-art, новая версия которого была сегодня выпущена.

К сожалению, сценарий не работает с версией 2.7 чисто, поэтому пришлось его немного доработать. Исправленную и заодно локализованную версию можно скачать по этой ссылке. Оригинальная версия — [тут](http://registry.gimp.org/node/24421). Сценарий [внесён в каталог дополнений](http://gimp.ru/viewpage.php?page_id=27) вместе с кратким описанием.
